<img src="images/gear-80t.jpg" style="width:400px;padding:5px 5px 15px 0px;">

# 齿轮 80T

### 概述
齿轮机构是现代机械中应用最广泛的传动机构之一，它可以用来传递空间任意两轴之间的运动和动力，具有传动功率范围大、效率高、传动比准确、使用寿命长、工作安全可靠等特点。

### 参数

- 齿数：  Z : 80
- 模数：  m=1
- 压力角： α=20°
- 材质： 铝合金挤压，表面阳极氧化处理

### 功能特性

- 效率高，在常用机械传动中，齿轮传动效率最高
- 结构紧凑。比带、链传动所需的空间尺寸小
- 传动比稳定。传动比稳定是对传动性能的基本要求，齿轮传动因此特点而广泛应用
不宜用于传动距离过大的场合

### 使用说明

80T齿轮可用传动固定盘锁定在4mm轴上，也可用8mm轴夹紧器锁定在8mm的轴上，作为从齿轮，与其他齿轮啮合。

### 尺寸图纸

<img src="images/gear-80t-blue_sizecharts.jpg" alt="sizecharts.jpg" width="760" />
